<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>老麦笔记 - 生命在于折腾</title>
    <link>https://iamlm.com/</link>
    <description>Recent content on 老麦笔记 - 生命在于折腾</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Apr 2021 15:38:00 +0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://iamlm.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>关于</title>
      <link>https://iamlm.com/about/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2020 21:38:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iamlm.com/about/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;一个简单的博客，一个平凡的博主，用最扑实的话记录最真实的自己！&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;关于我&#34;&gt;关于我&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;麦生，80后大叔，故身边很多朋友都称呼我一声老麦，曾经也为此苦恼过，毕竟我还有一颗年轻的心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接触互联网的时间比较早，那时申请QQ还是六位数的。曾用过的昵称不多，婚前昵称基本都是和青蛙有关的，如“沉睡的青蛙”这类，婚后一直使用姓氏的全拼作为昵称，2020年开始使用“老麦”作为昵称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农民出身，没有远大的理想，故一直在小县城过着平淡的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱玩游戏，从帝国、红警那个年代一步步走过来的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对HTML、CSS、PHP、MYSQL、JSP、ASP、JAVA、PYTHON、DOCKER、GO、NODEJS等等都是只知其名不知其意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宠物史，十年前养过一只吉娃娃，名字叫febb，它走后就不再养了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;关于博客&#34;&gt;关于博客&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这是我第二次开独立博客，从QQ空间开始，到2010年关闭博客，期间一直在折腾，那个时候的内容大多数是转载，也就是大家伙说的CTRL+C，CTRL+V大法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次开博客主要是记录一下自己平淡的生活，方便自己老时回忆。&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;2020-12-30&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;对主题进行了一次小修改，主要是参照adobe color色轮进行重新配色。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;2020-12-22&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;更换第三方评论系统，采用Twikoo。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;2020-09-09&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;域名更换成laomai.org。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;2020-08-30&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;正式成为《十年之约》这个神秘组织的一员。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;2020-08-08&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;博客更换成Hugo，并使用主题Jane。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;2020-06-28&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;选择使用Hexo来重新开始博客之旅。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;2010&amp;ndash;2020&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;空窗期。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;2005&amp;ndash;2010&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;不提也罢。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;喜欢的博客&#34;&gt;喜欢的博客&lt;/h3&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.foreverblog.cn/&#34;&gt;十年之约&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://blog.loli.top/&#34;&gt;城南旧事&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.qylao.com/&#34;&gt;穷游佬&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://4311346.com/&#34;&gt;Andy烧麦&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.wys.me/&#34;&gt;wys&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.savouer.com/&#34;&gt;夜未央&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.mhcf.net/&#34;&gt;梦幻辰风&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://hisherry.com/&#34;&gt;燕渡寒潭&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://yiws.net/&#34;&gt;忆往事&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.dushangself.site/emlog/&#34;&gt;独殇小册&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://lmbk.net/&#34;&gt;老猫博客&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://springwood.me&#34;&gt;沉舟侧畔&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://illl.xyz&#34;&gt;大峰笔记&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;等待加入&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;更新于2021/01/10&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>失眠、迷茫、计划、尝试</title>
      <link>https://iamlm.com/2021/post-61/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 15:38:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iamlm.com/2021/post-61/</guid>
      
        <description>&lt;h3 id=&#34;失眠&#34;&gt;失眠&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;最近失眠了，一天就只睡三到四个小时。人很困很乏，但一到晚上就是睡不着，几天下来，整个人都消瘦了一大圈，可能也因为这样而影响到了工作，出现了各种的不如意。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;迷茫&#34;&gt;迷茫&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;有一个疑问，人是不是只要不能确定自己的未来就会产生迷茫的感觉？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果是，那么又衍生出另一个问题：人生只是短短的数十载，到底有多少人能看清自己的未来？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读书时，总担心毕业后能不能找到一份称心的工作。毕业后，在社会摸爬滚打几年，却搞得自己遍体鳞伤，很不容易找了份稳定的工作。现在却觉得这种一眼能望到头的工作真没意思，老问自己是否应该继续坚持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兄弟抛出的橄榄枝的确让我内心开始动摇了，想趁着四十岁前再拼一把吧，但又怕输。自己明显已经过了输得起的阶段咯，现在在背上的那可是整个家庭啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我是谁」「我想要什么」，这两个问题我都快把自己问麻木了。这两个问题的答案存在吗？答案很显然，要不然不会有那么多的成功人士。我感觉自己陷入了一个死循环，很多事情都处于看一步走一步的状态，脑子的越来越懒导致自己的状态越来越混乱、思想越来越迷茫。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;计划&#34;&gt;计划&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;打算出去走走散散心，和LD商量后，她表示只能去附近景点转转。没办法，最近她有几个试要考，上班也忙，真要她调几天假期出来也不现实。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;尝试&#34;&gt;尝试&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;现在用的Wordpress主题有一个LOGO的设置，默认不能取消或用文字代替。我从来没想过要为自己的博客加LOGO，甚至我现在用的头像也是从pixabay上淘的，谁叫自己不会设计，主题的源码我也不想动，避免以后更新主题时又要重新修改，所以我直接用一个白底的小块块充当LOGO。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直都有在B站上看一些教程录像，最近正好在看《Adobe illustrator入门到精通初级到高级教程视频》，我看这类的视频都会选择自己实操一下，要不然看了不操作一下，那不就等于白看了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的博客是记录个人生活，以「人」为主，老麦「LM」，所以就试着从「LM」这两个字母入手，结果尝试了很多方案都不满意，打算放弃的时候，无意中看到毛毛画的一个笑脸图，瞬间灵机一动，就有现在的方案。很粗糙，毕竟第一次，将就用吧。哈哈~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://iamlm.com/image/post-61/ddlogo.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>为人父母者甚艰难啊</title>
      <link>https://iamlm.com/2021/post-60/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 01:20:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iamlm.com/2021/post-60/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;或许是因为这两周孩子回乡下玩，没有注意卫生，小手手到处摸，又没有勤洗手，佩佩和毛毛一前一后都出现拉肚子，首先是毛毛，拉的便便都是蛋花样、淡黄色、稀水一样，随后就发烧，奶奶想送去医院就医的，可他妈妈觉得发热不严重，带他去附近的社区医院验了个血常规，病毒感染引起的发烧，所以决定先再观察，毕竟体温并不是很高，就是有点反复。好在毛毛很配合，能做到常喝水，也很有精神，请假在家待了两天后就康复咯。期间因为发热比较反复，特别是晚上睡觉的时候，所以我大晚上每隔两个小时就帮他量一下体温，老婆说如果上39度就要送医院去。好在毛毛还是很坚强的，自己就把病毒给打败了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩佩在弟弟毛毛康复后第二天便开始肚子痛，她奶奶居然又用「保心安油」帮她涂抹。记得以前就试过一次类似的情况，我和老婆都交待她不要随便使用精油，毕竟孩子还那么小，实在觉得要使用的话就涂些「茶树油」，然后帮她按摩一下，毕竟「茶树油」没有副作用。发现我爸我妈思想是真的固执，又不能多说，多说他们两句嘛，就给我闹小孩子脾气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下班回家后观察了佩佩一段时间，顺便帮她按摩了一会肚子，然后拿毛巾热敷。听她意思，感觉和上次情况一样，应该是消化不良引起的。其实我也担心是肠胃炎什么的，所以也熬夜观察她睡得是否安稳，好在第二天她就没什么事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日老婆休息，之前就计划着带毛毛去检查一下鼻子，因为毛毛偶尔会流鼻血，且晚上睡觉还打呼噜，观察发现他经常用嘴巴来呼吸。老婆在此之前咨询过一些同事和朋友，原来现在很多小孩子都有这个症状，建议早点去医院做个检查。果不然，在微信上预约了两天才预约成功，真就一号难求啊。简单和医生说了下情况，然后她看了一下毛毛的鼻腔，说：“有过敏性鼻炎，然后就开单让我们去验血，下一位。”这效率，是真的牛。不过也没办法，外面等了不少人，好在有预约，和提前出发，要不然我们也是等待中的一员。付费&amp;ndash;验血&amp;ndash;等报告，这一折腾，大半个上午就过去了，拿着报告给医生，看了一下，说：“血液没问题，流鼻血主要是因为鼻炎发作时，如果揉搓鼻子就会导致黏膜损伤，进而出血。至于晚上打呼噜，则有可能有腺样体肥大，要做个内镜确认才行，现在他鼻子里有鼻涕，先开些药回去，到时候你们仔细观察一下，如果没有好转再过来照个内镜确认。”老婆再咨询了两个问题后我们就撤了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孩子不舒服，作为父母，担心是在所难免的。但我和老婆都觉得不要一生病第一时间就去依赖医生和药物，要懂得如何去支持孩子的身体和把控风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这段时间因为经常熬夜，搞到现在都成夜猫子了，唉。不写了，帮女儿盖被子去。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>谁没有年少轻狂过</title>
      <link>https://iamlm.com/2021/post-59/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 01:11:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iamlm.com/2021/post-59/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;春节后，办公室来了个新同事，很年轻、阳光的小伙子，他建了个“大爷群”，把办公室的男同事都拉了进来，说是方便大伙约出去喝两杯，我觉得这主意不错，同事间偶尔走动一下也是不错的。所以在群里我也表现得相当积极，其他的同事也是越来越起劲，AA制，长喝长有。新来的小伙子也很上心，经常主动上网找一些新的餐馆，大家也乐意把这事交给新来的小伙子办，可一次、两次、三次……短短一个月就喝了五、六回。我觉得有点过了，于是或明示或暗示的说要先歇一段时间，群里有两个相对年轻一点的多陪他疯了两次后也表示该歇一段时间。可新来的小伙子还是隔三差五就在群上叫唤，后来都没有人敢回应他了，慢慢他也消停了。可这没过多久，直管我们的领导组织我们出去喝两杯，其他同事就在群里讨论了起来，冷不丁新来的小伙子在群上发了这么一句：“你们不是不能喝了么？原来我不过是个小丑而已。”说完就退群了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;场面显得十分的尴尬，大伙一时间都没反应过来。我反应过来后就私信和他说明情况，“偶尔出去喝两杯是好事，但经常这样就不太好了，对身体、对家庭都会有不少的影响，毕竟长期这样家里那位肯定有意见。这次领导主动组织，大伙只是不好意思推。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他第二天才回复我说：“当时也是一时冲动，后来也意识到自己的错误。我一开始只想尽快的融入这个新的圈子，所以没想到却弄巧成拙。现在让我这么一弄，我又回到了圈外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得他是多虑了，别人怎么想我不知道，反正我觉得年轻人嘛，想事情简单也未尝不是好事。就回复道：“首先，不用刻意改变自己去融入别人的圈子，那些融不进去的圈子，不是你不好，也许只是彼此的观念不同罢了。其次，谁就说你在圈外了，我们都是同事，本来就是一个集体。最后，我们只是有了家庭，顾及的东西比你多。但谁没有年少轻狂过呢？”&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>我总在清明节受挫</title>
      <link>https://iamlm.com/2021/post-58/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2021 20:27:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iamlm.com/2021/post-58/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;清明节，祭祖、扫墓的日子。二十四节气之一，在阳历四月五日前后。旧俗当天有扫墓、踏青、插柳等活动，但现在感觉只剩下扫墓这么一个习俗了。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;心理阴影&#34;&gt;心理阴影&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;我对清明节有童年阴影，小时候的我是个留守儿童，爸妈在外地打工，一年也就回家一两趟。在那个年代，这种现象还是很普遍的，村里大人就没几个在本地打工的。记得那个时候我还在读小学一、二年级吧，爸妈清明节都没能赶回家，奶奶就叫我跟着村里的人一起去扫墓，因为路程还是挺远的，像我一样的留守儿童只能坐村里的小货车去，而我就在归程时走掉了。当时那种恐惧感深深的植入了我的内心里，或者是选择性忘记还是其他原因，当大人们找到我时，问我情况，我居然一点也想不起来，估计那个时候的我脑海里只剩下害怕两个字。或许就因为这个原因，我内心是很害怕这个节日的，就算后来爸妈回到本地发展，我还是很抗拒。也就到了这两年，爸的年纪也大了，很多责任都落到我身上，就算再抗拒也得老老实实的回去。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;自作聪明&#34;&gt;自作聪明&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;清远的道路每逢节日必堵，2019的清明节，平时回老家只需二十分钟的车程，我却堵在路上整整三个多小时。今年爸决定提前一天回去，而我因为工作原因，只能正清那天回去。就因为这样，我想反正就我和LD两个人，骑个小电驴不就完美避开那长长的车龙了么？正清那天起风了，早上气温骤降，可这样也不阻碍我和LD开小电驴回乡下的热情，特别是想到自己的小电驴在车龙旁肆意游走的美景，实在难掩心中的兴奋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可现实狠狠的抽了我俩一巴掌，全程无拥堵，看着一辆辆疾驰而过的车辆，再被无情的冷风不停地拍打，瞬间觉得我俩是如此的可笑。要不是天公作美，等我俩到家后才把那清明雨水降下，我俩会更加难受。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>三月，再见。</title>
      <link>https://iamlm.com/2021/post-57/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 15:50:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iamlm.com/2021/post-57/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;时间如梳，不知不觉的三月就要结束了，我喜欢三月，因为这里有我、有你，听着舒缓的音乐，把生活节奏调得再慢一点。简单的生活，虽不断的重复，但你慢慢回味时还是会现不一样的精彩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这段时间很少逛博客圈，自己的博客也堆积了一大堆留言没有回复。惭愧惭愧……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的我喜欢庸懒，如果条件允许，我会把闹钟都关掉，睡到自然醒。一般这个时候都是中午，饿醒了。哈哈哈，然后吃一顿老妈精心准备的午餐，再然后又回到房间躺床上，玩手机、看下书，最后又睡了起来。蛇会在冬天进入冬眠状态，我觉得人适合在三月进入这个状态，容易入睡且睡得舒坦，特别是听着屋外的丝丝细雨声时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利用空余时间，把博客的程序换了，换回了动态系统。不是不喜欢静态了，只是自己有一颗爱折腾的心，其实这个想法早在两三个月前就有了，只是一直找不到将评论数据完美转移的方法，试了很多方法都一直报错，没想到从动态迁移出去容易，再从第三方迁移回来就那么难。哈哈哈，真就吃饱了撑着。到目前为止，我还找不到方法，只能暂时放弃。从2020年6月底到现在，九个月将近一千条的评论，当然这里面也包括了自己回复各位博友的，这是回忆的一部分，所以我没打算完全取消使用Hugo这个静态生成平台，这些评论数据还是会保存下来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用了这么久Hugo，早已习惯了这种更新笔记的模式，这次选择迁移到Wordpress也许只是一时的冲动。管他呢，反正我又不在乎搜索平台收录的问题，我想咋弄就咋弄，对吧？&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>套路之「诱饵」「保险」</title>
      <link>https://iamlm.com/2021/post-56/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 13:13:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iamlm.com/2021/post-56/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;老爸这段时间都想待在老家，但又怕晚上无聊，决定在老家装个广电，然后再添置一台电视机，就吩咐我去办。看他挺急的样子，就决定直接去商场购买电视机，反正正好我有个朋友在某商场能说上点话，想着到时让他给打个折。我这个人多少有点选择困难症，和他说了下大概的尺寸，直接让他给我推荐。朋友的办事效率也不错，最终选了小米的60寸，价格嘛，比某东便宜。简单的体验了一下后，感觉还不错，比我前两年购买的索尼大法一点也不逊色。当然啦，这样的感觉是建立在价格上的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为拜托朋友办事，交谈多了，聊到电视机的销售问题，他和我说到这么一个现象，挺有意思的。他说，&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一般人买电视，在确认选购的品牌后就会考虑价格与尺寸，想从中得到一个平衡。打个比方说，一个40寸的电视卖1800，一个60寸的电视卖3800，这个时候消费者就会从各个方面去考虑，例如，客厅的大小、观看的距离、电视的配置、优惠的力度等等因素，消费者就会产生一种难以决择的症状。但这个时候在前两个电视不变的情况下，中间加入一个新的电视，50寸卖3500，消费者关注的就不会是上面列出的各种因素了，会转移到50寸与60寸的价格只相差300元，立马突出60寸的电视实在是太划算了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;听他这么一说，回想一下自己的冲动购物史，还真多少有他说的这个意思。这50寸的电视明显就是「诱饵」，用来引诱我们去选择60寸的电视，真就处处是套路啊，难怪我们不知不觉就会成为韭菜，作为消费者，我们真要处处留个心眼，不要再去购买一些看着划算，但买回来后却用不到实处的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说起套路，我说说家里LD给孩子和她自己前些年买的保险。我一直不同意她去购买的，应该说是不同意她去购买那种以后返还本金的保险，单单购买重疾险就好。可LD就这事无论我怎么劝说解释还是一意孤行，我也懒得就这事和她去吵，所以就随她去了。因为自己多少有点气，所以保险的具体细节我也没去了解，只知道个大概，就拿LD给自己买的保险来说，1年4000多，交20年，主险附送了一个重疾险，我估计我家LD当时就是看中了这个送的「重疾险」，可往往就是这个送的「重疾险」就是个套路之一。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;交完这20年，我家LD50岁，再等20年后才能返还本金，也就是70岁，但只要你领了钱，基本上后面就没有保障了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;时间。通过通货膨胀保险公司就能把这颗韭菜给收割了。买保险花了20年，然后又要再等20年才能领钱，那些本金在LD70岁后还有什么购买力可言。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;期间要是重疾险出险了，那么到70岁后还能领回本金？据我初步的了解，是不能的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;……&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;我估计套路远远不止这些，我也没去深入了解。一开始我不明白为什么一向勤俭持家的LD为什么那个时候不听劝，前些天才知道销售原来是她的发小。听LD说，那时得知发小生活过得不如意，正好她在做保险，就想帮她买三份保险。也罢也罢，个人认为我家LD这次蠢得可以，在她发小那买保险这个事情我不认同，她发小开了这三张单，能得到多少利益哦？明显效益太低。不过她的发小，她最了解，说不定LD更多的是顾及她发小的感受。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>HAPPY BIRTHDAY TO ME</title>
      <link>https://iamlm.com/2021/post-55/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Mar 2021 17:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iamlm.com/2021/post-55/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;俗语有云：苦生苦，乐生乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每年的这个时刻我都会许个愿，虽然近些年的愿望都没能实现，但好在这些年我并不再是青蛙了，不用再无奈地“咕呱，咕呱”的叫着，在孤独中飘泊。在家的面前，个人的私愿已然显得十分的渺小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲爱的自己，今天是你的生日，生日快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://iamlm.com/image/post-55/happy-birthday-1169669_1280.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记得有一句话是这样说的，&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在时光变化莫测中，感情的沙滩上涌动的是温热的潮汐。都说往事如风，轻薄的风儿岂能知晓往事的厚重。都说往事如烟，轻浮的烟云散尽，却散不尽往事的隽永悠长。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;从喜欢叫上朋友一起庆祝，到喜欢上一个人的生日、一个人的精彩，到现在和家人一起简单的吃个饭，这三十多年来不同的选择衍生出不同的幸福。人生啊，欢笑中流泪、失落中收获、挫折中成长，勇敢的往前走吧。常告诫自己不要去回忆过去，就让它随风而去，匆匆年华如流水，开心的、难过的、幸福的记忆都终将被冲走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「今天」是多么的重要，不仅仅是因为「今天」是我生日，而是每一个「今天」都很重要。无法改变的昨天，无法预测的明天，我好像只能做好「今天」的事，从而努力让我的未来更加美好。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>三月，你好。</title>
      <link>https://iamlm.com/2021/post-54/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Mar 2021 14:40:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iamlm.com/2021/post-54/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;三月雨如珠帘，清凉且温和，春天伴随而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢静静的坐在飘窗，看着窗外的三月丝雨，淅沥沥沥下个不停。卓依婷的一个专辑《校园青春》里，有一首「三月里的小雨」的歌，她的歌可以说陪伴着我长大，在初一时学校办了个歌唱比赛，一个女神级别的学姐就唱了这首歌，收获了一大片憨憨小学弟的心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那个纯真的年代，卓依婷的这个专辑就像一股清泉，学校的广播播得最多了，现在再听她的这个专辑就能勾起那个时候的回忆，满满的青春气息。这得益于她甜美的声线和可爱的外貌，虽然她的歌很大一部分都是翻唱的，但怎么说呢，个人觉得经她翻唱的歌曲，几乎都比原唱来得要好。就拿「三月里的小雨」这首歌，虽然原唱刘文正唱得也很好，毕竟他是六七十年代的万人迷，是真正将“校园歌曲”发扬光大的第一人。比如说，卓依婷的专辑《校园青春》里很多的经典歌曲，这位前辈也有演唱过，1980年因演唱校园民谣《乡间的小路》、《外婆的澎湖湾》受到关注，同年获得第一届台湾金钟奖最佳男歌星奖。&lt;/p&gt;
  &lt;iframe style=&#34;max-width: 100%&#34;
      class=&#34;music163&#34;
      frameborder=&#34;no&#34;
      border=&#34;0&#34;
      marginwidth=&#34;0&#34;
      marginheight=&#34;0&#34;
      width=&#34;330&#34;
      height=&#34;86&#34;
      src=&#34;//music.163.com/outchain/player?type=2&amp;id=119194&amp;auto=0&amp;height=66&#34;&gt;
    &lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;显然刘文正这个版本也很耐听，但对比之下，卓依婷的版本更适合像我这个年代的人。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;近况&#34;&gt;近况&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;回单位上班三周了，正常的作息生活让人觉得十分的舒坦，可以很好的将时间进行规划掌控，充分利用好工作之余看一些之前买的书，在B站上学习，下班后和孩子们简单的聊下天、玩耍一阵子，然后再有空余之时就看下比赛或者玩两把游戏。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;知之者不如好之者好之者不如乐之者&#34;&gt;知之者不如好之者，好之者不如乐之者。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;这段时间把《教子有方》这个系列的书看完了，在和孩子交流方面有了很大的进步，感觉他们现在越来越喜欢和我聊天，特别是女儿，更粘我了，做其他事情变得积极主动了，自己主动去和老师申请当领操员，每天早上都配合老师在前列带领班上的小朋友做早操，在二月评语也得到了老师充分的表扬。甚至这周还能看到她自己练习起跳舞了，我就问她，“佩佩喜欢跳舞，要不爸爸帮你报个练习班吧，周六周日去学习。”她明显更起劲了，这应该是上周我带着她去接她表姐，看到表姐跳舞后起的兴趣。和老婆说了这个事，她也表示支持。找了几家培训机构，昨天定了下来。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;古代伟大的教育家孔子说：“知之者不如好之者，好之者不如乐之者。”这就是说，对于知识的学习来说，最重要的是自己喜欢，自己感兴趣。喜欢了、感兴趣了就会主动去学习，去求知。如果能够这样，对孩子来说是一种自我的成长与发展，对父母来说是一种精神的解脱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这样一种理想状态似乎在父母。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;父母能不能发现孩子的兴趣所在&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;父母有没有给孩子营造自由表现兴趣的环境&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;父母发现了孩子的兴趣，是否给予支持&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h4 id=&#34;显示器&#34;&gt;显示器&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;新买的显示器是越用越喜欢了，特别是在敲字和看文章时，字体显示得十分清晰，没有以前那种颗粒感，边缘也没有锯齿，眼睛不会很疲劳。在看久了DELL这款显示器后再去瞄一眼AOC这个老显示器，更显差距，这种鲜明的反差让我更加喜欢DELL这款显示器了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但用新的显示玩游戏时问题来了，显卡应该是爆显存了。在玩绝地求生时试过两三次卡到不能正常游玩，改了游戏内的分辨率后情况好转了很多。不过我这个GTX970也用很多年了，已经慢慢跟不上时代了，我也萌生了升级显卡的想法，上网查了一些资料，感觉GTX3080这个显卡就十分完美，也十分迎合我的气质，但一看那价格，缺点也太他妈的明显了吧，这价格都怕是要上天了。不过回头想想，这并不是它的缺点，是我的缺点而已，罢了罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三星的S24E390HL我拿到维修店去维修，师傅说要测试一下，可一周过去了，一直没有给我报个价什么的，前两天亲自跑去店里一看，好家伙，老板娘直接用起了我的显示器，我好奇的说，修好了？她说没有，还在测试？我一怔，测试了一个星期还没有找到问题所在？她显然有点不好意思，说黑屏情况有出现，黑屏后我关掉显示器不管它，然后过阵子回来它又可以用了。我无语，拿过来维修时我就和师傅说了这个情况的啊。师傅现在不在，等他回来你叫他打个电话给我吧。结果两天过去了，还没有收到师傅的电话。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;看比赛&#34;&gt;看比赛&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;绝地求生PGI.S全球邀请赛正在如火如荼的进行中，我喜欢的战队iFTY表现得十分不错，虽然第三周没能进入周决赛，但整体而言暂时是给粉丝们交足了满意的答卷。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;在第四周生存赛第二比赛日第六场，龙脊山上教科书般的吃鸡。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在第四周周决赛第一比赛日第四场，强势堵桥一路推进。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;龙四哥的战斗意识，绝对的PCL独一档，我心目中的PUBG第一人。龙脊山这一役，把架枪位表现得淋漓尽致，一架三，压得对面抬不起头。小9拥有1V1不输任何人的枪法，虽然身为突击手的他容易白给，但既然是突击手，这白给也是无可避免的，但我最近观赛发现他进步贼大，特别是记场上击杀信息方面，以前让人批评的点现在都在往好的方面去发展，未来可期啊。骄阳的指挥和薄凉的奇思妙想，把队伍融合得刚刚好。这四小伙，我最喜欢的是薄凉，这人太有意思了，骚话连篇，没事我都喜欢蹲在他的直播间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然在第四周周决第二比赛日没有取得好成绩，但个人认为这真就是圈运的问题，iFTY在绝地求生PGI.S全球邀请赛就是天命赶圈人，在这个级别的比赛里，有让你平推的机会都少之又少，各个方向枪线会把你打到生活不能自理，真的是难，毕竟都是世界顶级的强队，可以这么说，32支战队，没有一支是弱的。&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;插曲&#34;&gt;插曲&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;在PGI.S全球邀请赛第四周周决赛开场时，有个表演节目，好家伙，直接把我惊呆。韩国人气组合Leenalchi开赛前的表演那叫一个绝，狠狠的刷新了我的三观，瞬间觉得原来龚琳娜《忐忑》是这么好听。可惜的是当时我没有录屏，以为能事后在网上找到相关的录像，今天翻了很久没找到，那时直播间直接爆炸，最好笑的是弹幕上有人问这是韩国的请神咒语？&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>等待、体验、收获、惊叹</title>
      <link>https://iamlm.com/2021/post-53/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:40:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iamlm.com/2021/post-53/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;在等待「赘婿」更新的这段时间，我选择重温漫威系列的电影，因为换了4K的显示器，所以这次在MT上下载的片源我都选择了4K的，也顺道好好的体验一下这个显示器的效果。整体来说中规中矩吧，没有那种一下子惊艳的感觉。这是我第一次下载这么高码率的片源在电脑上播放，之前都是下载后用在客厅的电视上播放，在电脑上播放的感觉与电视相比较，差距还是有点大的，可毕竟这两个东西没什么可比性，都不同性质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这次在电脑上体验也有我意料之外的收获，就是我的耳机——HyperX黑鹰S。入手这么长时间，一直以来我都把它用作游戏耳机，只用来玩游戏，毕竟它就是这样的定位，当时绝地求生还很火，OMG斩获第一届世界冠军，看小狮子直播就用这款耳机，所以我也入手了一个，黑鹰S作为游戏耳机且价格也不便宜，当时也是头脑一热啊，现在回想，选择HyperX阿尔法更合理。这次是我第一次用HyperX黑鹰S来看电影，打开那个杜比7.1，没想到效果还真不错，虽然只是虚拟的环绕声，但看大片效果还是扛扛的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;漫威的电影都很不错，可我还没有来个系统的观看，特别是现在出了这么多部了，老实说，我还不知这个故事线是从哪一部开始的。上网查了下观看顺序，还好有人已经整理好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺序：钢铁侠1——无敌浩克——钢铁侠2——雷神——美国队长-复仇者先锋——复仇者联盟——钢铁侠3——雷神2 黑暗世界——美国队长2 冬日战士——银河护卫队——复仇者联盟2 奥创纪元——蚁人——美国队长3内战——奇异博士——银河护卫队2——蜘蛛侠英雄归来——雷神3：诸神黄昏——黑豹——复仇者联盟3——惊奇队长——蚁人2：黄蜂女现身——复仇者联盟4：终局之战&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无语，原来我很多都没有看过，好吧，我承认了，我不是漫威迷。之所以选择这个系列，原因就是最近在B站上看到这样一个视频——「老高舆小茉」最接近神的男人，伊隆·马斯克。视频上说钢铁侠的原型就是伊隆·马斯克，看完视频后查了很多资料，和视频上说的一毛一样，果真NBPLUS，怪不得能成为全球首富。最让我惊叹的是他创办的那个专门研究“脑机接口”的公司Neuralink。用意识控制机器，unbelievable，这也太超前了吧？但好像就是因为他的思想超前，所以他才能被人称为最接近神的男人，他能说出特斯拉已经快完成等级五的无人驾驶，或许这并不是他在吹牛逼，期待。不过网上资料说现在一般的无人驾驶只处于等级2和等级3之间，从2.5直接跳到5，还真敢说。但个人认为天才与疯子只有一线之隔，所以马斯克说这样的话并不是单单吹牛逼，毕竟他以前说的目标也正在一步步的实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后科谱一下无人驾驶等级的定义：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;美国汽车工程师学会 (&lt;a href=&#34;https://www.sae.org/standards/content/j3016_201806/&#34;&gt;SAE&lt;/a&gt;) 定义了6个无人驾驶等级 — 从 0 级（完全手动）到 5 级（完全自动）。这些无人驾驶等级准则已经被美国交通部采纳。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;0-级无自动驾驶&#34;&gt;0 级（无自动驾驶）&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;在当今的道路上行驶的大多数汽车都是 0 级：手动控制。由人来完成&amp;quot;动态驾驶任务&amp;quot;，尽管可能有相应的系统来辅助驾驶员，例如紧急制动系统，但从技术方面来讲，该辅助系统并未主动&amp;quot;驱动&amp;quot;车辆，所以算不上自动化驾驶。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;1-级驾驶员辅助&#34;&gt;1 级（驾驶员辅助）&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;这是自动化的最低级别。车辆具有单独的自动化驾驶员辅助系统，例如转向或加速（巡航控制）。自适应巡航控制系统可以让车辆与前车保持安全距离，驾驶员负责监控驾驶的其他方面（例如转向和制动），因此符合 1 级标准。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2-级部分自动驾驶&#34;&gt;2 级（部分自动驾驶）&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;这指的是高级驾驶员辅助系统或 ADAS。车辆能够控制转向以及加速或减速。因为有驾驶员坐在汽车座位上，并且可以随时控制汽车，所以这一阶段的自动驾驶还算不上无人驾驶。特斯拉的 Autopilot 和凯迪拉克的（通用汽车）Super Cruise 系统都符合 2 级标准。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;3-级受条件制约的自动驾驶&#34;&gt;3 级（受条件制约的自动驾驶）&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;从技术角度来看，从 2 级到 3 级实现了重大飞跃，但从驾驶人员的角度来看，差别虽不是微不足道，却也算不上明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 级无人驾驶汽车具有“环境检测”能力，可以自己根据信息做出决定，例如加速经过缓慢行驶的车辆。但是这个级别仍然需要人类操控。驾驶员必须保持警觉，并且在系统无法执行任务时进行操控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;差不多两年前，奥迪（大众汽车）宣布下一代 A8（奥迪旗舰轿车）将成为世界上第一款量产的 3 级无人驾驶汽车。他们的确做到了。奥迪 A8L 将于 2019 年秋季驶入经销市场。奥迪 A8L 采用 Traffic Jam Pilot 技术，该技术结合了激光雷达扫描仪以及先进的传感器融合和处理能力（如果某一组件发生故障，还可以使用内置冗余）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，虽然奥迪正在开创汽车驾驶技术的奇迹，但美国在这方面的监管程序，已经从联邦层面的指导准则，转变为各州针对自动驾驶汽车制定不同的要求。所以目前 A8L 在美国&lt;a href=&#34;https://www.cnet.com/roadshow/news/2019-audi-a8-level-3-traffic-jam-pilot-self-driving-automation-not-for-us/&#34;&gt;仍被归类为 2 级&lt;/a&gt; 无人驾驶汽车，并且在交车时不提供达到 3 级功能所需的关键硬件和软件。然而在欧洲，奥迪将在德国首先推出带有 Traffic Jam Pilot 技术的真正 3 级无人驾驶汽车 A8L。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;4-级高度自动驾驶&#34;&gt;4 级（高度自动驾驶）&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;3 级和 4 级自动化之间的关键区别在于，如果发生意外或系统失效，4 级自动驾驶汽车可以进行干预。从这个意义上来说，这些汽车&lt;em&gt;在大多数情况下&lt;/em&gt;不需要人为干预。但是，驾驶员仍然可以选择手动操控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 级自动驾驶汽车可以采用无人驾驶模式运行。但由于立法和基础设施发展欠缺，4 级无人驾驶汽车只能在限定区域行驶（通常是在城市路况，最高平均速度达 30 英里/小时）。这被称之为地理围栏（geofencing）。因此，现有的大多数 4 级自动驾驶汽车都面向共享出行领域。例如：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorauthority.com/news/1118809_navya-already-sells-fully-self-driving-cars-including-in-us&#34;&gt;NAVYA&lt;/a&gt; ，一家法国公司，已经在美国建造和销售 4 级自动驾驶纯电动班车和出租车，最高时速可达 55 mph。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alphabet 的 &lt;a href=&#34;https://www.reuters.com/article/us-waymo-selfdriving-focus/waymo-unveils-self-driving-taxi-service-in-arizona-for-paying-customers-idUSKBN1O41M2&#34;&gt;Waymo&lt;/a&gt; 一直在亚利桑那州测试无人驾驶汽车，至今已超过一年，路测行程已达到 1000 万英里以上，最近推出了 4 级无人驾驶出租车服务，车内不设任何安全驾驶员。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;加拿大汽车供应商 &lt;a href=&#34;https://www.magna.com/insights/article/max4-magna-s-formula-for-winning-the-self-driving-car-race&#34;&gt;Magna&lt;/a&gt; 开发的 MAX4 自动驾驶技术，可在城市和高速公路环境中实现高达 4 级的自动驾驶功能。他们正在与 Lyft 合作，提供将普通车转化为自动驾驶车型的高科技套件。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;就在几个月前，&lt;a href=&#34;https://www.autonews.com/article/20181101/MOBILITY/311019997/volvo-baidu-team-up-for-level-4-autonomous-evs-in-china&#34;&gt;沃尔沃和百度&lt;/a&gt;宣布建立战略合作伙伴关系，共同开发 4 级电动汽车，为中国的自动驾驶出租车市场提供服务。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;5-级完全自动驾驶&#34;&gt;5 级（完全自动驾驶）&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;5 级自动驾驶汽车不需要人为关注，从而免除了“动态驾驶任务”。5 级自动驾驶汽车甚至都不会有方向盘或加速/制动踏板。他们将不受地理围栏限制，能够去任何地方并完成任何有经验的人类驾驶员可以完成的操控。完全自动驾驶的汽车正在世界各地的几个试点区进行测试，但尚未向公众提供。向公众提供这一服务尚需数年时间。但是可以想象一下，您上车后，说&amp;quot;送我去上班&amp;quot;，剩下的事情就交给汽车来处理，与此同时，您可以润色一下演讲、在 Netflix 上煲剧或者整理下发型，真是太奇妙了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>显示器折腾记</title>
      <link>https://iamlm.com/2021/post-52/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2021 16:08:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iamlm.com/2021/post-52/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;春节假期发现家里的显示器「都」出了点问题，这个「都」就很烦，导致我这些天都没有电脑可用。你说坏一个我还勉强可以有电脑可用，也就将就一下不用买新的显示器。现在倒好，两个一起坏，都不知道是不是因为本命年的原因？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;22号上班顺便把两个显示器拿到单位旁的维修店维修，结果师傅说，“大兄弟，你这两个显示器维修很麻烦，其中一个更是不建议你修了，太古老了，这个三星维修的话要更换背光驱动板，价格要差不多两百元，而且这个三星也有五年历史了，其实我也建议你加点钱直接换新的比较合算，毕竟你这个就算换了板也要时间调试什么的，麻烦得很。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实我也就拿出去尝试一波，看能不能维修，如果维修价格过高，我是会选择换新的。既然师傅也这样说了，算了，买个新的吧。反正之前我也一直在看显示器，春节前因为被B站的UP主种草，计划买个M1的版本的笔记本，12月时也在官网上下单了MacbookPro16G1T的版本，当时顺带看了几款比较适合新笔记本用的显示器，但在等待过程中，我咨询了一下对电脑比较熟悉的朋友，他建议我等一波，不要急着买。他分析说，你这样买不如直接等M1的IMac，毕竟IMac的屏幕可不是一般的好。加上你在外面用电脑的时间那么少，买个笔记本作用不大的。我心想他说的也是很有道理的，就取消了订单，继续做一个等等党，反正等等党永远不亏。现在好了，家里PC没有显示器可用，这波等等党操作着实搞心态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的显示器我选择了Dell的U2720QM，本来我想要U2720Q的，两者之间的区别就是配的线材不一样，因为我HDMI的线有很多，所以想要一条DP线，可官方店上只有U2720QM这个版本在售，没办法，只好到时候真要用DP接口时再淘一根线材了。今天早上就收到顺丰小哥的电话，现在的快递是真的快，给他们一个大大的赞。显示器也很完美，简单的测试和使用，着实惊艳，或许是因为我第一次用4K的显示器吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再来说说我坏的这两个显示器一个是三星的S24E390HL，印象中2015左右买的；另一个是AOC的，型号忘了，毕竟用了十一年以上。这个三星我用起来还算满意的，毕竟我不是专业人士，对颜色那些要求不高，反正只要能亮几乎就满足我了。也正因为这样，所以我十年前的AOC还一直用到现在，当时我选择加一个显示器是因为我想一边玩游戏一边看教程，那个时候玩《刺客信条▪大革命》，喜欢一边看着纯黑的教程一边玩，目的就是解锁全成就、全收集。刚开始一边低头看手机一边玩，很是受罪，一咬牙就给电脑加了一个显示器。从此用上了双屏，一发不可收拾，这样说吧，现在的电脑不接个双屏，感觉没有灵魂，总觉得缺了点什么，很是难受。记录这段文字途中我偶尔收拾一下电脑桌，顺便把坏的显示放到箱子收拾好，不料手一滑把AOC这个显示器狠狠撞了一下，心想，这下好了，彻底废了。不甘心的试着插下电源，看有没有反映，因为之前只是很高频率的闪频，显示器还是能点亮的。结果意外之喜来了，显示器让我给撞好了，AOC这个显示器能用了，我又能愉快的使用双屏了。因为有了这一出，我就想把三星的S24E390HL也拍好，狠狠在显示背面拍了几下，然后满怀期待的插上电源，结果，失望。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>今年春节喝大发了</title>
      <link>https://iamlm.com/2021/post-51/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 17:17:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iamlm.com/2021/post-51/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;不知不觉的假期只剩下两天，今年春节假期是近十年最多的一次，可没想到也是最忙的一年，导致到今天才有空写这新春的第一篇。祝福虽迟但到，在这里跟大家说声「新年好」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与往年不一样的是，今年的假期很长，所以在假期刚开始的时候，还给自己制定一系列的计划，比如看书、学习剪辑视频啥的，可没想到的是什么都没有完成，只能上班后再慢慢抽时间去完成了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些年因为工作关系，春节串门走亲戚我几乎都没空参与，今年既然有假期，就陪家里人一起到处串串门，结果没想到这事会如此累人，从初二开始就档期排得满满的。一天跑两趟，中午一顿，晚上一顿，酒肉干了不少，这段时间喝的酒比我平时三年喝的还要多，前段时间辛苦把体重降了十斤，现在好了，一下子就回来了。我不是好酒之人，但老表们这些年在言语中多少透露出一点不满之意，说我一直不和他们喝两杯，无奈的我本想意思一下，结果他们不但追酒喝，还强迫别人陪，十分无语。酒这东西就像是把双刃剑，适量喝点酒聊起事的确很带劲，但喝多就变味了，对身体也不好，最近几年的体检报告是越来越不好看了。年轻时和几个好兄弟喝酒，喝得兴起都是一苹果一苹果的来，现在随着年纪大了，大家都爱惜身体了，聚会一次每人最多四两酒，五个人，一升装的，这个量度对于现在的我们可以说是刚刚好。喝酒一定要适量，就拿我岳父来说，他每天都喝，但他每天只喝一小杯，据他说这样可以增强心脏功能和防治高血压等老年人常见疾病，虽然不知真假，但连我那学医的老婆也赞同，肯定还是有理可依的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老实说，今年走亲戚喝的酒实在有点多了，搞得我现在都没能回过气，以后我还是乖乖回去值班算了，搞不过搞不过。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
