<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on 老麦笔记 - 生命在于折腾</title>
    <link>https://laomai.org/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on 老麦笔记 - 生命在于折腾</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Jan 2021 12:21:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://laomai.org/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>重新开始我的司机生涯</title>
      <link>https://laomai.org/2021/post-48/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 12:21:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://laomai.org/2021/post-48/</guid>
      <description>这两天孩子跟爷爷奶奶回乡下玩了，白天只剩下我自己一个人在家，怪无聊的。折腾来折腾去，书看不进去，找了几部电视剧，发现都不是我喜欢的类型。 突然想起有一个游戏好久没有玩了&amp;ndash;「欧洲卡车模拟2」，之前收拾房子时把方向盘收起来了，打后就没有玩过这游戏了。既然闲得慌，那就动手吧！ 话说这个架子也太难装了吧，不过质量是真的好，死沉死沉的，G29架在上面稳得很。把灰尘打扫了，吃灰吃到骨子里去了，竟然花了我七张湿巾才擦干净，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何追寻更快乐的人生</title>
      <link>https://laomai.org/2021/post-47/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 21:43:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://laomai.org/2021/post-47/</guid>
      <description>最近感觉时间过得贼快，就好像什么事情都没有做，一天就结束了，简直惬意过头了。 家里的两大神兽都放假了，老妈见我在家休息，也回乡下找村里的三姑六婆打麻将咯，老婆还是天天上班，家里就剩我和两个小家伙。其实也没什么，就是找吃的把我们难倒了。早餐还好，不出去吃还能简单的对付一下，煮个汤面、蒸个饺子我还是会的。但午餐就麻烦了，出去吃了两三顿，孩子就不高兴了。没办法，只好带他们到处蹭饭吃，分别去丈母娘家和妹妹家各蹭了一天，孩子还挺</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回家咯</title>
      <link>https://laomai.org/2021/post-46/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2021 13:13:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://laomai.org/2021/post-46/</guid>
      <description>2021/01/16 轻松 又完成一个阶段工作，由下一班的同事接班，早上交接好各项工作后，小伙伴们一个个都归家似箭，大包小包的行李，显得十分狼狈。 因为刚好是星期六，所以两大神兽都不用上学，当我一回到家，佩佩立马迎了出来，要求抱抱。毕竟小妮子十多天没有见到我了。可我拒绝了，委婉地和她说，“等爸爸先去洗个澡先”。 洗完澡发现大懒猪毛毛也起床了，毛毛前天生日，虽然我不能回家陪他庆生，但我还是为他准备了礼物，一看到我，就迫不及待地问，“爸爸，我的生</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>近况</title>
      <link>https://laomai.org/2021/post-45/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2021 21:10:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://laomai.org/2021/post-45/</guid>
      <description>工作近况 不知不觉的已经是2021年的第七天了，本来通知是元旦回工作岗位，但因为实在是有很多工作上的事情需要交接，所以选择了提前两天回到岗位。 因为各部门相互配合已经有一段时间了，所以工作效率一直很高且井然有序。在这里给我亲爱的同事们点个赞，毕竟在这个小集体里，大家伙们都相互帮忙、相互照顾，在离开家的十多天日子里，也感受到家的温暖。 生活近况 最近天气又变来变去了，昨天还暖暖的，今天又突然冷了超级多。不过对于在广东生活了三十</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>别了2020</title>
      <link>https://laomai.org/2020/post-43/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 19:57:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://laomai.org/2020/post-43/</guid>
      <description>其实我一直在想，到底要不要在年末写个年终的总结？思来想去的，决定去试着记录一下吧。 2020年，可以说是不平凡的一年。疫情的原因，感觉世界的格局也开始有了改变，当然作为星斗小市民的我，这些我都很少去关注，毕竟图的只是安稳，在这真要感谢我们伟大的祖国。 大的方面就这样吧，毕竟我也不懂，说实在的，也不想去懂，下面说说我个人和这个博客吧。 工作方面 在抽调去参加防疫工作的一年时间里，虽然辛苦，但也认识了一批一起奋战的好伙伴，特别是</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>是金子就一定会发光</title>
      <link>https://laomai.org/2020/post-40/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 16:46:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://laomai.org/2020/post-40/</guid>
      <description>经过这段时间半系统的学习，对Linux是越来越喜欢了。特别是Ubuntu这个系统的界面，使用起来真不错，虽然还不能说可以代替Windows，但相比起来真的一点不差。不过呢，这些都是看个人喜好而定的，没有好与差，只要适合自己就行。就拿我使用电脑的情况来说吧，有很多时候都是离不开Windows的，特别是玩游戏的时候。哈哈哈…… 是金子就一定会发光，所以好的东西肯定会得到越来越多的人认可，相信以后的系统都会越做越好，越来越便</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小霸王ASUS 1101HA复活记</title>
      <link>https://laomai.org/2020/post-37/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 12:29:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://laomai.org/2020/post-37/</guid>
      <description>之前一直在考虑是否要卖个肾来买个新的macbook pro，最后因为各种原因选择做个等等党。想到以后外出的机会还是蛮多的，在外面如果没有一个笔记本用下的话也实在是麻烦了点，之前拿了老婆09年买的笔记本稍微用下，但发现就算是重新装回xp系统还是有点卡，而且习惯了win10，突然用回xp，真的很不惯。特别是这小上网本用的还是32位的CPU，只能装32位的系统，基本上很多软件都不更新了，反正就是各种各样的问题。趁着这个假期，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>精打细算的女人</title>
      <link>https://laomai.org/2020/post-36/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 07:05:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://laomai.org/2020/post-36/</guid>
      <description>值班、吃饭、看书、睡觉。 每天重复又重复，十多天了，有点厌倦啦！主要是被困在一个地方不能离开，半丝的运动量都没，看了下自己最近的微信运动，那步数天天只维持在三位数。一些年轻的同事最近买了羽毛球拍，我也报了名参加，虽然只能在小小一个空间挥拍一下，总比躺在床上好。 在这十多天里，最大的感触就是想念孩子，习惯了两大神兽一直在身边打转的日子，虽然每天晚上都会视频聊下天，但也就仅此而已了！还是喜欢女儿撒娇时爬上我身上搂着我的感觉，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>孩子们都生病了</title>
      <link>https://laomai.org/2020/post-35/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 16:02:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://laomai.org/2020/post-35/</guid>
      <description>烦心事 佩佩前两天发烧，妈妈给了点药给她吃，烧第二天就退了，以为事情已经告一段落，谁知昨天晚上开始，佩佩身上出了红疹，立马送去医院，扎了手指验血，医生说病毒感染加过敏，开了两天的药，还吩咐说，如果两天后疹还不退的话就要回医院住院做个详细的检查。 毛毛可能是让姐姐传染了，因为病毒引发的发烧在小孩间容易相互传染，所以弟弟昨天也发烧了，吃了药整个人都没有精神，一会就躺床睡着了，很叫人担心。不过急着送佩佩去医院，所以就让老妈帮忙</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>获益颇丰的一天</title>
      <link>https://laomai.org/2020/post-34/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2020 20:45:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://laomai.org/2020/post-34/</guid>
      <description>今天获益良多。 聚会 昨天被一旧同事拉进一个微信群，因为老麦不是一个善于交流的人，所以被同事拉进群，我也没在上面吭声，静静地看着他们聊天，遇到问候就随便应付了一下。突然有个同事说大家伙好久没有一起聚聚了，要不我们组个小饭桌。就这样，大家伙一拍即合，打铁趁热，同事们三两下就把聚会的地点、时间给定下了。 我个人是很喜欢这样的聚会，没有目的，单纯就是见大家一面，聊聊过去，说说现在，加上以前大家伙一起共事这么多年了，还是很多故事值</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kindle读书记——《思考致富》</title>
      <link>https://laomai.org/2020/post-32/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2020 15:10:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://laomai.org/2020/post-32/</guid>
      <description>最近我开始用Kindle阅读电子书，一向只喜欢纸质书的我，是一个新的尝试。老实说，不怎么习惯，选择Kindle的原因主要是我准备要出行一段时间，如果背几本书出行的话实在是不方便。在Kindle上我读的第一本书是《思考致富》。内容是阐述各种人成功背后的原因以及如何获得成功所必备的要素，是披露和研究成功人士的致富秘诀。 成功很难把握，因为它具有模糊和粗糙的抽象，每个人都有不同的起点与目标。人们获得各种形式的成功，在获得以及</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>又到了瞎捣鼓的时候</title>
      <link>https://laomai.org/2020/post-31/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 17:02:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://laomai.org/2020/post-31/</guid>
      <description>有时候真的挺佩服自己，就是喜欢瞎折腾。昨天决定把https://www.iamlm.com这个网址301跳转到https://laomai.org，顺手把「备」案什么的给注销了，也许是头脑一时发热吧，反正就这样吧，毕竟自己之前也考虑把「iamlm」这个域名丢弃掉。真就瞎搞一通~所以在这里麻烦各位博友，如果加了我友链的麻烦帮我改下域名，不过我印象中好像没怎么去申请友链，哈哈。对了，有在用RSS订阅的朋友也改一下呗，订阅</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
