<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>毛毛 on 老麦笔记 - 生命在于折腾</title>
    <link>https://iamlm.com/tags/%E6%AF%9B%E6%AF%9B/</link>
    <description>Recent content in 毛毛 on 老麦笔记 - 生命在于折腾</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Apr 2021 15:38:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://iamlm.com/tags/%E6%AF%9B%E6%AF%9B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>失眠、迷茫、计划、尝试</title>
      <link>https://iamlm.com/2021/post-61/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 15:38:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iamlm.com/2021/post-61/</guid>
      <description>失眠 最近失眠了，一天就只睡三到四个小时。人很困很乏，但一到晚上就是睡不着，几天下来，整个人都消瘦了一大圈，可能也因为这样而影响到了工作，出现了各种的不如意。 迷茫 有一个疑问，人是不是只要不能确定自己的未来就会产生迷茫的感觉？ 如果是，那么又衍生出另一个问题：人生只是短短的数十载，到底有多少人能看清自己的未来？ 读书时，总担心毕业后能不能找到一份称心的工作。毕业后，在社会摸爬滚打几年，却搞得自己遍体鳞伤，很不容易找了份稳定的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为人父母者甚艰难啊</title>
      <link>https://iamlm.com/2021/post-60/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 01:20:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iamlm.com/2021/post-60/</guid>
      <description>或许是因为这两周孩子回乡下玩，没有注意卫生，小手手到处摸，又没有勤洗手，佩佩和毛毛一前一后都出现拉肚子，首先是毛毛，拉的便便都是蛋花样、淡黄色、稀水一样，随后就发烧，奶奶想送去医院就医的，可他妈妈觉得发热不严重，带他去附近的社区医院验了个血常规，病毒感染引起的发烧，所以决定先再观察，毕竟体温并不是很高，就是有点反复。好在毛毛很配合，能做到常喝水，也很有精神，请假在家待了两天后就康复咯。期间因为发热比较反复，特别是晚上</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你认真的样子真帅</title>
      <link>https://iamlm.com/2021/post-50/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 12:21:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iamlm.com/2021/post-50/</guid>
      <description>前阵子让孩子们参加了一个兴趣班，姐姐选择了写字，弟弟选择了画画。 老实说，我是不怎么愿意这么快让孩子参加什么培训班的，不过老婆强调这只是兴趣启蒙，而且每天就只上两个小时课，我就答应了。 说到教育下一代，我想我的思想真的要改变一下。我一直觉得孩子就应该率性而为，而父母则要告诉他们什么叫适可而止。但感觉这很容易走进一个误区，矛盾得很，看来我是时候找些书看一下咯。在京东书城了选了《教子有方》这个系列的书，希望看完能对自己有点感</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>别了2020</title>
      <link>https://iamlm.com/2020/post-43/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 19:57:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iamlm.com/2020/post-43/</guid>
      <description>其实我一直在想，到底要不要在年末写个年终的总结？思来想去的，决定去试着记录一下吧。 2020年，可以说是不平凡的一年。疫情的原因，感觉世界的格局也开始有了改变，当然作为星斗小市民的我，这些我都很少去关注，毕竟图的只是安稳，在这真要感谢我们伟大的祖国。 大的方面就这样吧，毕竟我也不懂，说实在的，也不想去懂，下面说说我个人和这个博客吧。 工作方面 在抽调去参加防疫工作的一年时间里，虽然辛苦，但也认识了一批一起奋战的好伙伴，特别是</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>孩子们都生病了</title>
      <link>https://iamlm.com/2020/post-35/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 16:02:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iamlm.com/2020/post-35/</guid>
      <description>烦心事 佩佩前两天发烧，妈妈给了点药给她吃，烧第二天就退了，以为事情已经告一段落，谁知昨天晚上开始，佩佩身上出了红疹，立马送去医院，扎了手指验血，医生说病毒感染加过敏，开了两天的药，还吩咐说，如果两天后疹还不退的话就要回医院住院做个详细的检查。 毛毛可能是让姐姐传染了，因为病毒引发的发烧在小孩间容易相互传染，所以弟弟昨天也发烧了，吃了药整个人都没有精神，一会就躺床睡着了，很叫人担心。不过急着送佩佩去医院，所以就让老妈帮忙</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有爸爸在，我不怕了。</title>
      <link>https://iamlm.com/2020/post-29/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 17:30:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iamlm.com/2020/post-29/</guid>
      <description>毛毛的手指被门夹了，因为奶奶的误判，以为只是掉了层皮，就简单的包扎起来，当我和老婆回家后拆开才发现原来是掉了一小块肉，当我看到那受伤的小手时，心好痛啊，立马送去医院，医生说要做植皮手术，又因为没有第一时间送去医院，伤口已经成旧伤口了，不能立马处理。现在只能住院等待进一步处理，因为现在陪护只能一个人，所以老婆她休假去陪伴儿子，值得欣慰的是，毛毛表现得很坚强，一个三岁多的小娃，居然能听妈妈的话全程配合医生，就是拆砂布时有</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
