<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on 老麦笔记 - 生命在于折腾</title><link>https://iamlm.com/post/</link><description>Recent content in Posts on 老麦笔记 - 生命在于折腾</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 12 Jul 2021 00:17:20 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://iamlm.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2021年第28周</title><link>https://iamlm.com/2021/week-28-of-2021/</link><pubDate>Mon, 12 Jul 2021 00:17:20 +0800</pubDate><guid>https://iamlm.com/2021/week-28-of-2021/</guid><description>前段时间工作上的忙碌和牙周炎发作好像给他的生活习惯带来了一些冲击，反正这周的他是一点都没有缓过来，虽然工作恢复到往常的悠闲、牙龈肿痛的问题也有了很大缓解，但他总有一种说不清道不明的奇怪感觉，仿佛自己偏离了已经习惯的生活轨道。 这小小的冲击就好像「蝴蝶效应」一样，好像让他的思想也受到了影响。他变了…… 不想外出应酬 他这段时间委婉地推掉了所有不必要的邀请，原因只有一个，他不想外出，只想静静地待在家里。其实他在家也是什么都没干</description></item><item><title>2021年第27周</title><link>https://iamlm.com/2021/week-27-of-2021/</link><pubDate>Sun, 04 Jul 2021 23:25:20 +0800</pubDate><guid>https://iamlm.com/2021/week-27-of-2021/</guid><description>前言 这篇更新本来是分开两篇的，但写完第一篇后因为某些原因外出了，心想回来后再推送吧，结果第二天直接给忘得一干二净。直到开始写第二篇时才想起来，心想一起推送算了，就当是周记吧。 他的生活真的很平淡，一些过于隐私的事情又不想/不敢发，所以他以往写的东西都是一些水文，当然以后应该还会是。在更新这方面他一直很随意，毕竟他不是专业人士，工作也只是做一些日常的琐碎事项，没有值得分享的经验。他开始考虑，以后要不就用周记的形式去更新好</description></item><item><title>善忘、牙痛、听歌</title><link>https://iamlm.com/2021/forgetful-toothache-songs/</link><pubDate>Sun, 27 Jun 2021 23:25:20 +0800</pubDate><guid>https://iamlm.com/2021/forgetful-toothache-songs/</guid><description>记忆力严重下降 忙碌的一周又过去了，这周总体比上周好很多，上级的任务也初步完成，后续简单跟进一下应该就没什么问题了。 这周工作时发生了很多趣事和困难，可能是因为这周主要面对城中村的商户，很多商户都是当地村民，还是很难应付的。本来想记录一些趣事的，但随着年龄来了后，我的记忆力是一日不如一日，加上工作的忙碌，当天发生的事，晚上就已经回忆不起来了，脑袋里只剩一些零星的片段。当然，也有可能是因为忙碌而导致没有心思静下来去慢慢回忆</description></item><item><title>父亲节、聚会</title><link>https://iamlm.com/2021/father-day-get-together/</link><pubDate>Sun, 20 Jun 2021 16:54:20 +0800</pubDate><guid>https://iamlm.com/2021/father-day-get-together/</guid><description>开心的一天从「早安」开始。 今天是父亲节，祝天下所有的父亲健康长寿，快乐幸福。 因为昨天晚上和兄弟们出去喝了点小酒，导致早上起床后已经是十点打后了。简单洗涮后走出房门，女儿就飞扑过来亲了我一口，然后奶声奶气地说：“早安，爸爸。祝您父亲节快乐。”太甜了，「女儿都是父亲的小棉袄」这句话是一点都不错啊。 “本来我做了一个祝福卡作为父亲节礼物送给你的，可是弟弟抢我的，然后就弄坏了。”佩佩说着说着脸上就露出想哭的样子，我连忙安慰，笑</description></item><item><title>忙碌</title><link>https://iamlm.com/2021/busy/</link><pubDate>Fri, 18 Jun 2021 19:06:20 +0800</pubDate><guid>https://iamlm.com/2021/busy/</guid><description>他有一种感觉，近些天是他这两年把日子过得最为糟糕的一次。 他很忙，每天的工作量之大是他入职以来这十多年里最多的一次。走访、登记、录入、整理，恨不得花光他一天所有的时间，每天都承受着领导的施压与催促。 他很累，责任心的驱使下，他不得不咬紧牙去坚持。现实中不敢说领导坏话，只能在这里吐槽这位领导一句： 闲时做事无计划，急时做事无头绪。 如果没有实际性的方案，请闭上你的嘴，乖乖的坐在办公室享受属于你的悠闲。 “哟，破天荒哦，你居然要把</description></item><item><title>毛毛发烧</title><link>https://iamlm.com/2021/maomaofashao/</link><pubDate>Sat, 12 Jun 2021 13:19:20 +0800</pubDate><guid>https://iamlm.com/2021/maomaofashao/</guid><description>昨天下午接到幼儿园老师的电话，说孩子有点发烧，让我们去接孩子回家。因为老婆工作地点离家有点远，所以我就跑了一趟。接毛毛回家后就开始帮他测体温，38℃，低发热，毛毛的精神也不错，所以应该没什么大问题，一边陪他玩奥特曼玩具，一边让他多喝点温开水。 老婆下班后简单看了下毛毛的情况，表扬我处理得不错。但我们都知道考验晚上才开始，老婆第二天要回去值班，晚上照顾毛毛的任务很自然的落在我身上，睡前帮毛毛测体温，这时毛毛的体温已然进入</description></item><item><title>躺平、看剧、游戏、疫情</title><link>https://iamlm.com/2021/tp-kj-yx-yq/</link><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 11:11:20 +0800</pubDate><guid>https://iamlm.com/2021/tp-kj-yx-yq/</guid><description>躺平 再次陷入迷茫的泥潭，庆幸的是又一次从家人那里得到了支持与理解。 家是安稳的归宿，家是彼此的约定，家是永恒的追寻；无论家多么贫苦，它依旧是我们最安逸、最豪华的驿站。 每个人都有迷茫的时候，我选择了接纳它，因为我相信我一定可以战胜这种消极的情绪。然后我选择尊重自己的感受，懒一回，什么都不想、不做，申请了一个星期的假期，在家试试「躺平」的感觉如何，一周体验下来，感觉真不错。 看剧 很久之前找了部韩剧，一直没有时间看，趁着这个机</description></item><item><title>微软输入法添加自定义词组</title><link>https://iamlm.com/2021/microsoft-input-phrases/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 09:00:20 +0800</pubDate><guid>https://iamlm.com/2021/microsoft-input-phrases/</guid><description>我一直在玩一款手游，莉莉丝的《万国觉醒》。一开始这个游戏还是很吸引我的，毕竟里面有很多武将，很是新奇。后来嘛，不说了，都是泪！ 游戏已经连续登陆677天了，战力也将近1亿，VIP15，但这都是浮云，这个游戏最重要的还是传说武将，除非是一直氪和肝，要不然后期玩起来还是很不爽，前期氪的都会浪费的，譬如我。唉~ 好像扯远了，这个游戏我回家后都选择在电脑上开模拟器来玩，在众多模拟器中选择了蓝叠，但不知为什么这个模拟器在WIN10</description></item><item><title>说话技巧</title><link>https://iamlm.com/2021/shuohua-jq/</link><pubDate>Sun, 30 May 2021 00:00:20 +0800</pubDate><guid>https://iamlm.com/2021/shuohua-jq/</guid><description>“麦哥，有件事想请教一下你，工程队这边有点小状况，想请教一下你以前是怎么和工程队的人沟通的。” 这是我在「谁没有年少轻狂过」记录过的年轻人打电话过来和我说的话，听他意思是最近和工程队的人沟通出了点问题，进度一直起不来。以前这种在外面顶着个大太阳工作的任务一般都是我来干的，后来领导看来了个年轻人，这种脏活累活就让小伙子接手了，算是对他的一种锻炼吧。其实工作任务不重，就是安排工人将一些违规的户外广告牌拆除。 刚开始我都有和他</description></item><item><title>免费领取NBA2K21及一些游戏回忆</title><link>https://iamlm.com/2021/2k21-youxihuiyi/</link><pubDate>Thu, 27 May 2021 22:56:20 +0800</pubDate><guid>https://iamlm.com/2021/2k21-youxihuiyi/</guid><description>这段时间工作实在是太忙了，前几天收到一封来自2K的邮件，说2K21在这周可以免费领取，当时在外面，决定回家后就把游戏给领了。没想到那天回家直接给忘了，直到今天才想起这事，看了一下时间，应该还没有过领取期。 还好来得及，玩不玩不重要，重要是免费。 2K18后我对这游戏就已经有点麻木了，这个可以在Steam上的评论里看到为什么。或许这就是年货产品的悲哀吧。即便如此，我还是每年都象征式的购买支持一波，然后扔到库里吃灰，不为别的</description></item><item><title>Docker的基础学习</title><link>https://iamlm.com/2021/docker-1/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 23:56:20 +0800</pubDate><guid>https://iamlm.com/2021/docker-1/</guid><description>猛烈的阳光肆无忌惮笼罩着这座城市，远处的高楼仿佛都有了丝丝的模糊，给人一种有气无力的支撑感。他被指派到市场给各大商户派发宣传单张并做了一些简单的调查。忽然，一个大妈不小心把手上的菜篮子摔到了地上，里面的鸡蛋摔在马路上，只到“滋”的一声，熟了。 他没想到一晃十天就过去了，最近实在是忙得晕头转向，心中有很多想法，可当他拖着疲惫的身子回到家后，他只想好好的洗个澡，把一身的疲惫统统甩掉，或许因为顶着大太阳走了太多的路吧，当他洗</description></item><item><title>「他」的一天</title><link>https://iamlm.com/2021/tadeyitian/</link><pubDate>Sun, 16 May 2021 22:46:20 +0800</pubDate><guid>https://iamlm.com/2021/tadeyitian/</guid><description>大清远的天气是真的热啊！ 他和妻子今天都不用值班，昨天晚上约好今天要睡到中午才起床，结果俩人还是如往常一样早早就醒了。他半躺在床上看书，妻子则在旁边刷起了题，下个月就要考试了，妻子明显也紧张了起来。 他本以为看书能让他再次犯困，毕竟这招对他屡试不爽，然而今天大招失效了……放下书，轻轻走到隔壁房，女儿居然已经起床，还坐在书桌前摆弄着魔方，她只是一个六岁不到的孩子啊！他笑了，他刚学会还原魔方，在家人面前一直显摆，结果女儿起了</description></item></channel></rss>