<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on 老麦笔记 - 生命在于折腾</title>
    <link>https://iamlm.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on 老麦笔记 - 生命在于折腾</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Mar 2021 13:13:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://iamlm.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>套路之「诱饵」「保险」</title>
      <link>https://iamlm.com/2021/post-56/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 13:13:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iamlm.com/2021/post-56/</guid>
      <description>老爸这段时间都想待在老家，但又怕晚上无聊，决定在老家装个广电，然后再添置一台电视机，就吩咐我去办。看他挺急的样子，就决定直接去商场购买电视机，反正正好我有个朋友在某商场能说上点话，想着到时让他给打个折。我这个人多少有点选择困难症，和他说了下大概的尺寸，直接让他给我推荐。朋友的办事效率也不错，最终选了小米的60寸，价格嘛，比某东便宜。简单的体验了一下后，感觉还不错，比我前两年购买的索尼大法一点也不逊色。当然啦，这样的感</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HAPPY BIRTHDAY TO ME</title>
      <link>https://iamlm.com/2021/post-55/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Mar 2021 17:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iamlm.com/2021/post-55/</guid>
      <description>俗语有云：苦生苦，乐生乐。 每年的这个时刻我都会许个愿，虽然近些年的愿望都没能实现，但好在这些年我并不再是青蛙了，不用再无奈地“咕呱，咕呱”的叫着，在孤独中飘泊。在家的面前，个人的私愿已然显得十分的渺小。 亲爱的自己，今天是你的生日，生日快乐。 记得有一句话是这样说的， 在时光变化莫测中，感情的沙滩上涌动的是温热的潮汐。都说往事如风，轻薄的风儿岂能知晓往事的厚重。都说往事如烟，轻浮的烟云散尽，却散不尽往事的隽永悠长。 从喜欢叫</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三月，你好。</title>
      <link>https://iamlm.com/2021/post-54/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Mar 2021 14:40:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iamlm.com/2021/post-54/</guid>
      <description>三月雨如珠帘，清凉且温和，春天伴随而来。 我喜欢静静的坐在飘窗，看着窗外的三月丝雨，淅沥沥沥下个不停。卓依婷的一个专辑《校园青春》里，有一首「三月里的小雨」的歌，她的歌可以说陪伴着我长大，在初一时学校办了个歌唱比赛，一个女神级别的学姐就唱了这首歌，收获了一大片憨憨小学弟的心。 在那个纯真的年代，卓依婷的这个专辑就像一股清泉，学校的广播播得最多了，现在再听她的这个专辑就能勾起那个时候的回忆，满满的青春气息。这得益于她甜美的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>等待、体验、收获、惊叹</title>
      <link>https://iamlm.com/2021/post-53/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:40:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iamlm.com/2021/post-53/</guid>
      <description>在等待「赘婿」更新的这段时间，我选择重温漫威系列的电影，因为换了4K的显示器，所以这次在MT上下载的片源我都选择了4K的，也顺道好好的体验一下这个显示器的效果。整体来说中规中矩吧，没有那种一下子惊艳的感觉。这是我第一次下载这么高码率的片源在电脑上播放，之前都是下载后用在客厅的电视上播放，在电脑上播放的感觉与电视相比较，差距还是有点大的，可毕竟这两个东西没什么可比性，都不同性质。 但这次在电脑上体验也有我意料之外的收获，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>显示器折腾记</title>
      <link>https://iamlm.com/2021/post-52/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2021 16:08:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iamlm.com/2021/post-52/</guid>
      <description>春节假期发现家里的显示器「都」出了点问题，这个「都」就很烦，导致我这些天都没有电脑可用。你说坏一个我还勉强可以有电脑可用，也就将就一下不用买新的显示器。现在倒好，两个一起坏，都不知道是不是因为本命年的原因？ 22号上班顺便把两个显示器拿到单位旁的维修店维修，结果师傅说，“大兄弟，你这两个显示器维修很麻烦，其中一个更是不建议你修了，太古老了，这个三星维修的话要更换背光驱动板，价格要差不多两百元，而且这个三星也有五年历史了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今年春节喝大发了</title>
      <link>https://iamlm.com/2021/post-51/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 17:17:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iamlm.com/2021/post-51/</guid>
      <description>不知不觉的假期只剩下两天，今年春节假期是近十年最多的一次，可没想到也是最忙的一年，导致到今天才有空写这新春的第一篇。祝福虽迟但到，在这里跟大家说声「新年好」。 与往年不一样的是，今年的假期很长，所以在假期刚开始的时候，还给自己制定一系列的计划，比如看书、学习剪辑视频啥的，可没想到的是什么都没有完成，只能上班后再慢慢抽时间去完成了。 这些年因为工作关系，春节串门走亲戚我几乎都没空参与，今年既然有假期，就陪家里人一起到处串串</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你认真的样子真帅</title>
      <link>https://iamlm.com/2021/post-50/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 12:21:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iamlm.com/2021/post-50/</guid>
      <description>前阵子让孩子们参加了一个兴趣班，姐姐选择了写字，弟弟选择了画画。 老实说，我是不怎么愿意这么快让孩子参加什么培训班的，不过老婆强调这只是兴趣启蒙，而且每天就只上两个小时课，我就答应了。 说到教育下一代，我想我的思想真的要改变一下。我一直觉得孩子就应该率性而为，而父母则要告诉他们什么叫适可而止。但感觉这很容易走进一个误区，矛盾得很，看来我是时候找些书看一下咯。在京东书城了选了《教子有方》这个系列的书，希望看完能对自己有点感</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>享受假期</title>
      <link>https://iamlm.com/2021/post-49/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 11:01:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iamlm.com/2021/post-49/</guid>
      <description>不知不觉已经在家自我隔离了十四天了，这段日子过得还是很惬意的，虽然几乎都被俩娃围得团团转，想干点别的事都得等他们累了、休息了，可他们的精力实在是太好了，所以我这段时间基本上可以说是什么事情都没有做。但想想平时自己陪他们的时间实在是太少了，这段时间算是补偿吧。更何况等他们长大了，你想他们亲近你，他们也未必肯咯。 在居家隔离期间，收到单位的通知，说我可以回原单位上班，前线工作由其他同事顶上。老实说，早就应该换人了，毕竟从2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>重新开始我的司机生涯</title>
      <link>https://iamlm.com/2021/post-48/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 12:21:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iamlm.com/2021/post-48/</guid>
      <description>这两天孩子跟爷爷奶奶回乡下玩了，白天只剩下我自己一个人在家，怪无聊的。折腾来折腾去，书看不进去，找了几部电视剧，发现都不是我喜欢的类型。 突然想起有一个游戏好久没有玩了&amp;ndash;「欧洲卡车模拟2」，之前收拾房子时把方向盘收起来了，打后就没有玩过这游戏了。既然闲得慌，那就动手吧！ 话说这个架子也太难装了吧，不过质量是真的好，死沉死沉的，G29架在上面稳得很。把灰尘打扫了，吃灰吃到骨子里去了，竟然花了我七张湿巾才擦干净，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何追寻更快乐的人生</title>
      <link>https://iamlm.com/2021/post-47/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 21:43:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iamlm.com/2021/post-47/</guid>
      <description>最近感觉时间过得贼快，就好像什么事情都没有做，一天就结束了，简直惬意过头了。 家里的两大神兽都放假了，老妈见我在家休息，也回乡下找村里的三姑六婆打麻将咯，老婆还是天天上班，家里就剩我和两个小家伙。其实也没什么，就是找吃的把我们难倒了。早餐还好，不出去吃还能简单的对付一下，煮个汤面、蒸个饺子我还是会的。但午餐就麻烦了，出去吃了两三顿，孩子就不高兴了。没办法，只好带他们到处蹭饭吃，分别去丈母娘家和妹妹家各蹭了一天，孩子还挺</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回家咯</title>
      <link>https://iamlm.com/2021/post-46/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2021 13:13:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iamlm.com/2021/post-46/</guid>
      <description>2021/01/16 轻松 又完成一个阶段工作，由下一班的同事接班，早上交接好各项工作后，小伙伴们一个个都归家似箭，大包小包的行李，显得十分狼狈。 因为刚好是星期六，所以两大神兽都不用上学，当我一回到家，佩佩立马迎了出来，要求抱抱。毕竟小妮子十多天没有见到我了。可我拒绝了，委婉地和她说，“等爸爸先去洗个澡先”。 洗完澡发现大懒猪毛毛也起床了，毛毛前天生日，虽然我不能回家陪他庆生，但我还是为他准备了礼物，一看到我，就迫不及待地问，“爸爸，我的生</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>近况</title>
      <link>https://iamlm.com/2021/post-45/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2021 21:10:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iamlm.com/2021/post-45/</guid>
      <description>工作近况 不知不觉的已经是2021年的第七天了，本来通知是元旦回工作岗位，但因为实在是有很多工作上的事情需要交接，所以选择了提前两天回到岗位。 因为各部门相互配合已经有一段时间了，所以工作效率一直很高且井然有序。在这里给我亲爱的同事们点个赞，毕竟在这个小集体里，大家伙们都相互帮忙、相互照顾，在离开家的十多天日子里，也感受到家的温暖。 生活近况 最近天气又变来变去了，昨天还暖暖的，今天又突然冷了超级多。不过对于在广东生活了三十</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
