<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on 老麦笔记 - 生命在于折腾</title>
    <link>https://laomai.org/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on 老麦笔记 - 生命在于折腾</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Feb 2021 11:01:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://laomai.org/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>享受假期</title>
      <link>https://laomai.org/2021/post-49/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 11:01:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://laomai.org/2021/post-49/</guid>
      <description>不知不觉已经在家自我隔离了十四天了，这段日子过得还是很惬意的，虽然几乎都被俩娃围得团团转，想干点别的事都得等他们累了、休息了，可他们的精力实在是太好了，所以我这段时间基本上可以说是什么事情都没有做。但想想平时自己陪他们的时间实在是太少了，这段时间算是补偿吧。更何况等他们长大了，你想他们亲近你，他们也未必肯咯。 在居家隔离期间，收到单位的通知，说我可以回原单位上班，前线工作由其他同事顶上。老实说，早就应该换人了，毕竟从2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>重新开始我的司机生涯</title>
      <link>https://laomai.org/2021/post-48/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 12:21:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://laomai.org/2021/post-48/</guid>
      <description>这两天孩子跟爷爷奶奶回乡下玩了，白天只剩下我自己一个人在家，怪无聊的。折腾来折腾去，书看不进去，找了几部电视剧，发现都不是我喜欢的类型。 突然想起有一个游戏好久没有玩了&amp;ndash;「欧洲卡车模拟2」，之前收拾房子时把方向盘收起来了，打后就没有玩过这游戏了。既然闲得慌，那就动手吧！ 话说这个架子也太难装了吧，不过质量是真的好，死沉死沉的，G29架在上面稳得很。把灰尘打扫了，吃灰吃到骨子里去了，竟然花了我七张湿巾才擦干净，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何追寻更快乐的人生</title>
      <link>https://laomai.org/2021/post-47/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 21:43:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://laomai.org/2021/post-47/</guid>
      <description>最近感觉时间过得贼快，就好像什么事情都没有做，一天就结束了，简直惬意过头了。 家里的两大神兽都放假了，老妈见我在家休息，也回乡下找村里的三姑六婆打麻将咯，老婆还是天天上班，家里就剩我和两个小家伙。其实也没什么，就是找吃的把我们难倒了。早餐还好，不出去吃还能简单的对付一下，煮个汤面、蒸个饺子我还是会的。但午餐就麻烦了，出去吃了两三顿，孩子就不高兴了。没办法，只好带他们到处蹭饭吃，分别去丈母娘家和妹妹家各蹭了一天，孩子还挺</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回家咯</title>
      <link>https://laomai.org/2021/post-46/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2021 13:13:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://laomai.org/2021/post-46/</guid>
      <description>2021/01/16 轻松 又完成一个阶段工作，由下一班的同事接班，早上交接好各项工作后，小伙伴们一个个都归家似箭，大包小包的行李，显得十分狼狈。 因为刚好是星期六，所以两大神兽都不用上学，当我一回到家，佩佩立马迎了出来，要求抱抱。毕竟小妮子十多天没有见到我了。可我拒绝了，委婉地和她说，“等爸爸先去洗个澡先”。 洗完澡发现大懒猪毛毛也起床了，毛毛前天生日，虽然我不能回家陪他庆生，但我还是为他准备了礼物，一看到我，就迫不及待地问，“爸爸，我的生</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>近况</title>
      <link>https://laomai.org/2021/post-45/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2021 21:10:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://laomai.org/2021/post-45/</guid>
      <description>工作近况 不知不觉的已经是2021年的第七天了，本来通知是元旦回工作岗位，但因为实在是有很多工作上的事情需要交接，所以选择了提前两天回到岗位。 因为各部门相互配合已经有一段时间了，所以工作效率一直很高且井然有序。在这里给我亲爱的同事们点个赞，毕竟在这个小集体里，大家伙们都相互帮忙、相互照顾，在离开家的十多天日子里，也感受到家的温暖。 生活近况 最近天气又变来变去了，昨天还暖暖的，今天又突然冷了超级多。不过对于在广东生活了三十</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
